Toen hij hem zag, viel het ellendige schepsel op zijn schouder, snikken en huilen, en naar de fontein wijzen, waar sommige vrouwen waren zich bukken over de onbeweeglijke bundel en er zachtjes omheen bewegen.
Zij worden waren echter net zo stil als de mannen.
"Ik weet alles, ik weet alles," zei de laatste bezoeker.
"Wees een dappere man, mijn Gaspard!
Het is beter voor het arme kindje om zo te sterven, dan aan Leef.
Het is op een moment zonder pijn gestorven.
Zou het een uur hebben geleefd zo gelukkig? "
"Je bent een filosoof, jij daar," zei de markies glimlachend.
"Hoe doen ze bellen je? "
"Ze noemen me Defarge."
